**1179. – Rubus cuspidifer** Muell. et Lef. – Voisin des deux précédents. //Turion assez robuste, à faces planes, plus ou moins pubescent, armé d'aiguillons longs, robustes, //très vulnérants ; feuilles glabres en dessus, à folioles longuement pétiolulées, la terminale suborbiculaire, arrondie à la base, brusquement acuminée ; //rameau florifère velu dès la base ; //inflorescence pyramidale, large, obtuse, à pédoncules moyens, longs et très étalés ; pétales d'un rose pâle, obovales ; étamines rosées, dépassant longuement les styles.
Clairières des bois : Environs de Paris, Oise, Seine-Inférieure. = Juillet-août.